Reet Tõõtsow nõumehe Jaak Tõõtsowi juures olles kaebab Jaak Tõõtsow wastu nõudmise pärast: Jaak Tõõtsowil olla tema surnud isale 20 rubla maksa. Isa olla selle raha temale pärandada jätnud, et nüüd kaebatu raha ära ei makswat, siis paluda kohut seda wälja mõista.
Jaak Tõõtsow wastab: Nõudmine olla õige. Tema olla Jaan Tõõtsowil selle eluaeal 4 wakka linaseemnid annud, nõuda nende eest 20 rbl. Tunnistaja Jüri Tünder. 
Kästi: Uueste telli.
 
